沙田圍呂明才小學校長薛鳳鳴12年購物業 由涉事教師居住

浸信會沙田圍呂明才小學（沙呂小）校長薛鳳鳴，被指涉將學校的澳洲遊學團現金，存入該校教師文雁菁私人戶口，爆出帳目混亂風波。
薛鳳鳴和文雁菁千絲萬縷的關係，更令人關注。《香港01》獲得的一批文件顯示，文雁菁曾在80年代入讀浸信會呂明才小學下午校，亦即是沙呂小的前身，而薛鳳鳴當年在該校擔任中文老師，意味兩人曾是師生關係。及後，文又曾於兩間薛鳳鳴任職為校長的學校工作。而更加特別的，是作為下屬的文雁菁，所報稱的馬鞍山住址，是其上司、校長薛鳳鳴在2012年斥資544萬元購入。
此外，文雁菁來歷更多有重疑問，她曾經在同一時期，分別在4間學校任職，亦同時報稱為資訊科技公司創辦人。現時文雁菁在沙田圍呂明才小學擔任學校行政支援及資訊科技統籌主任、網絡及資訊科技行政主任等要職。
究竟一直未露面的文雁菁，是何許人士？